bridgeがないとして、フランクルの予想を考えても良いという定理の証明が終わったので、一旦記録。この後、コメントなどを整理。4.16.0対応のコードにもなっている。

rooted/Bridge.lean
@@ -33,31 +33,38 @@ by
     let v := ValidPair.mk ∅ x.val this
     use v
     constructor
-    dsimp [RS]
-    dsimp [rootedSetsFromSetFamily]
-    dsimp[rootedSetsSF]
-    dsimp [allCompatiblePairs]
-    dsimp [isCompatible]
-    simp
-    use v.stem
-    use v.root
-    constructor
-    rfl
-    constructor
-    dsimp [allPairs]
-    rw [Finset.product]
-    simp
-    apply Finset.mem_product.mpr
-    constructor
-    simp
-    simp
-    constructor
-    exact v.root_not_in_stem
-    intro t a a_1
-    simp_all only [Finset.empty_subset]
-    apply h
-    simp_all only
-    simp_all only [and_self]
+    · dsimp [RS]
+      dsimp [rootedSetsFromSetFamily]
+      dsimp[rootedSetsSF]
+      dsimp [allCompatiblePairs]
+      dsimp [isCompatible]
+      simp
+      use v.stem
+      use v.root
+      constructor
+      · simp
+      · constructor
+        · dsimp [allPairs]
+          --rw [Finset.product]
+          simp
+          --apply Finset.mem_product.mpr
+          constructor
+          · simp_all only [Finset.empty_subset, RS, v]
+
+          · simp_all only [Finset.coe_mem, v, RS]
+        · constructor
+          · simp_all only [not_false_eq_true, v, RS]
+          · intro h
+            --dsimp [SetFamily.is_bridge]
+            intro t a
+            rename_i h_1
+            simp_all only [Finset.empty_subset, v, RS]
+            obtain ⟨val, property⟩ := x
+            simp_all only [RS]
+            apply h_1
+            simp_all only [RS]
+
+    · simp_all only [and_self, v, RS]
 
   · intro h
     simp_all only [RS]
@@ -348,8 +355,8 @@ by
           rw [@Finset.mem_erase]
           simp_all only [and_imp, ne_eq, not_false_eq_true, and_self, ii, S]
         have: y ∈ a2.erase x.val := by
-          simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_imp, Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true,
-            true_and, and_self, S, S', SF', ii]
+          simp_all only [ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, and_imp,
+            Finset.mem_erase, not_false_eq_true, true_and, S, S', ii, SF']
         simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_imp, Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true,
           true_and, S, S', SF', ii]
 
@@ -389,11 +396,9 @@ by
       · rw [Finset.mem_powerset]
         rw [@Finset.insert_subset_iff]
         constructor
-        · simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, and_imp, subset_refl, Finset.coe_mem, S, S', SF',
-            ii]
+        · simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, and_imp, subset_refl, Finset.coe_mem]
         ·
-          simp_all only [ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, implies_true, and_imp, subset_refl,
-            Finset.singleton_subset_iff, Finset.coe_mem, S, S', SF', ii]
+          simp_all only [ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, implies_true, and_imp, subset_refl]
           obtain ⟨val, property⟩ := x
           obtain ⟨val_1, property_1⟩ := y
           obtain ⟨left, right⟩ := hb2
@@ -406,15 +411,12 @@ by
             simp_all only [subset_refl, Finset.singleton_subset_iff, Finset.mem_erase, ne_eq]
       ·
         simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, and_imp, subset_refl,
-          Finset.singleton_subset_iff, Finset.coe_mem, S, S', SF', ii]
+          Finset.singleton_subset_iff, Finset.coe_mem]
         obtain ⟨val, property⟩ := x
         simp_all only [subset_refl, Finset.singleton_subset_iff]
         have : ¬ SF.sets b :=
         by
           simp_all only [subset_refl, implies_true, ne_eq, Finset.singleton_subset_iff]
-          obtain ⟨val_1, property_1⟩ := y
-          obtain ⟨left, right⟩ := hb2
-          simp_all only [subset_refl, Subtype.mk.injEq, Finset.singleton_subset_iff]
           apply Aesop.BuiltinRules.not_intro
           intro a
           simp_all only [subset_refl, not_true_eq_false]
@@ -422,9 +424,7 @@ by
         by
           simp_all only [subset_refl, implies_true, ne_eq, Finset.singleton_subset_iff, false_or]
         have : b ∪ {val} = insert val b := by
-          simp_all only [subset_refl, implies_true, ne_eq, Finset.singleton_subset_iff, or_true, and_true]
           obtain ⟨val_1, property_1⟩ := y
-          simp_all only [subset_refl, Finset.singleton_subset_iff, Subtype.mk.injEq]
           ext a : 1
           simp_all only [subset_refl, Finset.singleton_subset_iff, Finset.mem_union, Finset.mem_singleton,
             Finset.mem_insert]
@@ -446,8 +446,8 @@ by
     simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_self, and_imp, subset_refl, Finset.singleton_subset_iff,
       Finset.coe_mem, Nat.cast_inj, S, S', SF', ii]
     simp_all only [ne_eq, subset_refl, implies_true, Finset.singleton_subset_iff, Finset.coe_mem,
-      Finset.erase_insert_eq_erase, not_false_eq_true, Finset.erase_eq_of_not_mem, Finset.mem_insert, or_true,
-      and_self, exists_const]
+      Finset.erase_insert_eq_erase, not_false_eq_true, Finset.erase_eq_of_not_mem,
+      Finset.mem_insert, or_true, and_self, exists_const]
 
   have card_eq: S.card = S'.card := by
     apply @Finset.card_bij _ _ S S' ii hi2 inj surj
@@ -473,7 +473,7 @@ by
     intro a
     exact h_br _ a
 
-  --bridgeのvertexは、rare vertexではない。
+  --bridgeのvertexは、rare vertexではないという定理
   lemma bridge_notrare (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)] (x:SF.ground):
     SF.is_bridge x → ¬ SF.is_rare x :=
   by
@@ -499,7 +499,7 @@ by
         exact Finset.coe_mem x
     simp_all only [gt_iff_lt, mul_le_iff_le_one_right, Nat.not_ofNat_le_one]
 
-    --bridgeをtraceしても、rare vertexが存在するかは変わらない。
+  --bridgeをtraceしても、rare vertexが存在するかは変わらないという補題。
   lemma trace_bridge_rare (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)] (geq2: SF.ground.card ≥ 2) (x:SF.ground):
     SF.is_bridge x →
     ∀ (y:SF.ground), x≠y →
@@ -526,174 +526,514 @@ by
       dsimp [SetFamily.is_rare]
       simp_all only [ne_eq, tsub_le_iff_right, zero_add]
 
-def isBridgeFree (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] : Prop :=
-  ∀ (v : α), v ∈ SF.ground → ¬ SF.is_bridge v
+--すべてのhyperedgeの共通部分を与える関数。
+def minimal_set (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] : Finset α :=
+  finsetIntersection (SF.ground.powerset.filter (fun s => SF.sets s))
 
-noncomputable instance decidableIsBridgeFree (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] : Decidable (isBridgeFree SF) :=
-  inferInstance
-
-def P_has_bridge {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (n : Nat) : Prop :=
-   (∀ (F : ClosureSystem α) [DecidablePred F.sets], F.ground.card = n → ∃ u, F.is_bridge u → ∃ (v : α), v ∈ F.ground ∧ F.is_rare v)
-
-def P_has_empty {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (n : Nat) : Prop :=
-   (∀ (F : ClosureSystem α) [DecidablePred F.sets], F.ground.card = n → F.has_empty → (∃ u, u ∉ F.ground) → ∃ (v : α), v ∈ F.ground ∧ F.is_rare v)
-
-
-
-theorem bridge_free_theorem {α : Type} [Infinite α] [Fintype α] [DecidableEq α] :
-  (∀ (n : Nat), @P_has_bridge α _ _ n) ↔ (∀ (n : Nat), @P_has_empty α _ _ n) :=
+--補題。閉集合族にとって、minimal_setはbridgeを与える関数ともいえる。
+lemma bridge_lemma (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)] (x:SF.ground):
+  SF.is_bridge x ↔ x.val ∈ (minimal_set SF) :=
 by
   apply Iff.intro
-  · -- bridgeを持つ場合にrare vertexが存在したとすると、emptyを持つ場合にもrare vertexが存在することを示す。
-    dsimp [P_has_bridge,P_has_empty]
+  · intro h
+    dsimp [minimal_set]
+    dsimp [finsetIntersection]
+    dsimp [SetFamily.is_bridge] at h
+    simp
+    constructor
+    · use SF.ground
+      constructor
+      · constructor
+        · simp
+        · exact SF.has_ground
+      · exact x.property
+    · intro s hs
+      intro sfs
+      simp_all only
+
+  · intro h
+    dsimp [minimal_set] at h
+    dsimp [finsetIntersection] at h
+    simp at h
+    dsimp [SetFamily.is_bridge]
+    intro s hs
+    have : s ⊆ SF.ground := by
+      exact SF.inc_ground s hs
+    exact h.2 s this hs
+
+--全体集合しかない閉集合族.すべての点がbridgeといってもいい。
+def is_trivial (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets]  : Prop :=
+  SF.number_of_hyperedges = 1
+
+--trivialでないときは、全体集合以外にもhyperedgeがある。必要十分条件。
+lemma trivial_lemma (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)]:
+  ¬is_trivial SF ↔ ∃ s, SF.sets s ∧ s ≠ SF.ground :=
+by
+  apply Iff.intro
+  · intro h
+    by_contra h_contra
+    simp at h_contra
+    apply h
+    dsimp [is_trivial]
+    dsimp [SetFamily.number_of_hyperedges]
+    simp_all only [Nat.cast_eq_one]
+    have : Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset = {SF.ground} :=
+    by
+      apply Finset.ext
+      intro s
+      apply Iff.intro
+      · intro h
+        rw [Finset.mem_singleton]
+        rw [Finset.mem_filter] at h
+        simp_all only [Finset.mem_powerset, and_self]
+        obtain ⟨left, right⟩ := h
+        simp_all only [SF.has_ground]
+      · intro h
+        rw [Finset.mem_singleton] at h
+        rw [Finset.mem_filter]
+        simp_all only [Finset.mem_powerset, and_self]
+        constructor
+        ·
+          subst h
+          simp_all only [subset_refl]
+        · exact SF.has_ground
+    rw [this]
+    simp
+  · intro h
+    obtain ⟨s, hs⟩ := h
+    dsimp [is_trivial]
+    dsimp [SetFamily.number_of_hyperedges]
+    have inc: {s, SF.ground} ⊆ Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset :=
+    by
+      intro x
+      intro h
+      rw [Finset.mem_insert] at h
+      cases h
+      ·
+        rw [Finset.mem_filter]
+        simp_all only [Finset.mem_powerset, and_self]
+        simp
+        exact SF.inc_ground s hs.1
+      ·
+        simp_all only [ne_eq, Finset.mem_singleton, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, subset_refl, true_and]
+        exact SF.has_ground
+    have eq2: ({s, SF.ground}:Finset (Finset α)).card = 2 :=
+    by
+      simp_all only [ne_eq, Finset.mem_singleton, not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem,
+        Finset.card_singleton, Nat.reduceAdd]
+    have : (Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset).card ≥ 2 :=
+    by
+      let fcl := Finset.card_le_card inc
+      simp_all only [ge_iff_le]
+      convert fcl
+      exact eq2.symm
+    simp_all only [ne_eq, Finset.mem_singleton, not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem,
+      Finset.card_singleton, Nat.reduceAdd, ge_iff_le, Nat.cast_eq_one]
+    obtain ⟨left, right⟩ := hs
+    apply Aesop.BuiltinRules.not_intro
+    intro a
+    simp_all only [Nat.not_ofNat_le_one]
+
+--補題：空集合を持つことと、すべてのhyperedgeの共通部分が空集合であることが同値。
+lemma minimal_set_lemma (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)]:
+  SF.has_empty ↔ (minimal_set SF) = ∅ :=
+by
+  apply Iff.intro
+  · intro h
+    dsimp [minimal_set]
+    --rw [mem_finsetIntersection_iff_of_nonempty (Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset)]
+    by_contra h_contra
+    --simp at h_contra
+    apply Finset.nonempty_iff_ne_empty.mpr at h_contra
+    obtain ⟨v, hv⟩ := h_contra
+    dsimp [ClosureSystem.has_empty] at h
+    dsimp [finsetIntersection] at hv
+    simp at hv
+    let hv2 := hv.2 ∅
+    simp at hv2
+    contradiction
+
+  · intro h
+    have : (SF.ground.powerset.filter (fun s => SF.sets s)).Nonempty :=
+    by
+      use SF.ground
+      rw [Finset.mem_filter]
+      constructor
+      ·simp
+      · exact SF.has_ground
+    let fic := finite_intersection_in_closureSystem SF (SF.ground.powerset.filter (fun s => SF.sets s)) this
+    have :(∀ T ∈ Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset, SF.sets T) :=
+    by
+      intro T
+      intro hT
+      rw [Finset.mem_filter] at hT
+      exact hT.2
+    specialize fic this
+    dsimp [minimal_set] at h
+    rw [h] at fic
+    dsimp [ClosureSystem.has_empty]
+    exact fic
+
+--定理： 閉集合族は、空集合を持つことと、bridgeを持たないことが同値である。
+lemma has_empty_theorem (SF: ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)]:
+  SF.has_empty ↔ (∀ v, v ∈ SF.ground → ¬ SF.is_bridge v) :=
+by
+  constructor
+  · intro h
+    intro v
+    intro h_v
+    intro h_br
+    dsimp [SetFamily.is_bridge] at h_br
+    dsimp [ClosureSystem.has_empty] at h
+    specialize h_br ∅
+    simp_all only [Finset.not_mem_empty, imp_false, not_true_eq_false]
+  · intro h
+    dsimp [SetFamily.is_bridge] at h
+    simp at h
+
+    apply (minimal_set_lemma SF ).mpr
+    dsimp [minimal_set]
+    dsimp [finsetIntersection]
+    by_contra h_contra
+    simp at h_contra
+    apply Finset.nonempty_iff_ne_empty.mpr at h_contra
+    obtain ⟨v, hv⟩ := h_contra
+    have : v ∈ SF.ground :=
+    by
+      simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_sup, Finset.mem_powerset, id_eq, subset_refl]
+      obtain ⟨left, right⟩ := hv
+      obtain ⟨w, h_1⟩ := left
+      obtain ⟨left, right_1⟩ := h_1
+      obtain ⟨left, right_2⟩ := left
+      apply left
+      simp_all only
+    specialize h v this
+    rw [Finset.mem_filter] at hv
+    simp at hv
+    obtain ⟨s,hs⟩ := h
+    let fx := hv.2 s
+    have : s ⊆ SF.ground:=
+    by
+      exact SF.inc_ground s hs.1
+    specialize fx this
+    exact hs.2 (fx hs.1)
+
+--上の補題を対偶の形にしたもの。
+lemma has_empty_theorem2 (SF: ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)]:
+  ¬ SF.has_empty ↔ ∃ v, v ∈ SF.ground ∧ SF.is_bridge v :=
+by
+  apply Iff.intro
+  · intro h
+    contrapose! h
+    apply (has_empty_theorem SF).mpr
+    exact h
+  · intro h
+    contrapose! h
+    apply (has_empty_theorem SF).mp
+    exact h
+
+--補題：集合族が空集合を持つならば、nontrivialである。
+lemma has_empty_is_nontrivial (SF: ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)]:
+  SF.has_empty → ¬ is_trivial SF :=
+by
+  intro h
+  intro h_trivial
+  have h_bridge := has_empty_theorem SF
+  dsimp [ClosureSystem.has_empty] at h
+  dsimp [is_trivial] at h_trivial
+
+  have h_empty: ∅ ∈ Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset := by
+    rw [Finset.mem_filter]
+    constructor
+    · simp
+    · exact h
+  have h_ground:SF.ground ∈ Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset := by
+    rw [Finset.mem_filter]
+    constructor
+    · simp
+    · exact SF.has_ground
+  have inc: ({(∅:Finset α), SF.ground}:Finset (Finset α)) ⊆ Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset :=
+  by
+    simp_all only [Nat.cast_eq_one, ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, Finset.empty_subset, and_self,
+      subset_refl, true_and]
+    intro v hv
+    simp_all only [Finset.mem_insert, Finset.mem_singleton, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset]
+    cases hv with
+    | inl h_1 =>
+      subst h_1
+      simp_all only [Finset.empty_subset, and_self]
+    | inr h_2 =>
+      subst h_2
+      simp_all only [subset_refl, and_self]
+  have : SF.ground ≠ ∅ := by
+    let sfn := SF.nonempty_ground
+    rw [Finset.nonempty_iff_ne_empty] at sfn
+    exact sfn
+  dsimp [SetFamily.number_of_hyperedges] at h_trivial
+  have : ({(∅:Finset α), SF.ground}:Finset (Finset α)).card = 2 := by
+    simp_all only [Nat.cast_eq_one, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, Finset.empty_subset, and_self,
+      subset_refl, true_and, ne_eq]
+    rw [Finset.card_insert_of_not_mem]
+    · simp_all only [Finset.card_singleton, Nat.reduceAdd]
+    · simp_all only [Finset.mem_singleton]
+      apply Aesop.BuiltinRules.not_intro
+      intro a
+      simp_all only [Finset.mem_singleton, Finset.insert_eq_of_mem, Finset.singleton_subset_iff, Finset.mem_filter,
+        Finset.mem_powerset, subset_refl, and_self, not_true_eq_false]
+  have :(Finset.filter (fun s => SF.sets s) SF.ground.powerset).card ≥ 2:= by
+    let fcl := Finset.card_le_card inc
+    simp_all only [Nat.cast_eq_one, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, Finset.empty_subset, and_self,
+      subset_refl, true_and, ne_eq, ge_iff_le, Nat.not_ofNat_le_one]
+    omega
+  simp_all only [Nat.cast_eq_one, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, Finset.empty_subset, and_self, subset_refl,
+    true_and, ne_eq, ge_iff_le, Nat.not_ofNat_le_one]
+
+--bridgeの頂点はrareにはならない。
+lemma bridge_is_not_rare (SF: ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)] (x:SF.ground):
+  SF.is_bridge x → ¬ SF.is_rare x :=
+by
+  intro h
+  intro h_rare
+  have h_deg := bridge_degree SF  x h
+  dsimp [SetFamily.is_rare] at h_rare
+  simp_all
+  rw [←h_deg] at h_rare
+  ring_nf at h_rare
+  have: SF.degree x > 0 :=
+  by
+    dsimp [SetFamily.degree]
+    simp
+    use SF.ground
+    rw [Finset.mem_filter]
+    constructor
+    · simp
+    · constructor
+      · exact SF.has_ground
+      · exact Finset.coe_mem x
+
+  simp_all only [gt_iff_lt, mul_le_iff_le_one_right, Nat.not_ofNat_le_one]
+
+--nontrivialな閉集合族のbridgeをtraceした後のnontrivialityを示す。
+lemma bridge_trace_nontrivial (SF : ClosureSystem α) [DecidablePred SF.sets] [∀ s, Decidable (SF.sets s)] (geq2: SF.ground.card ≥ 2) (x:SF.ground):
+  SF.is_bridge x →
+  ¬is_trivial SF → ¬is_trivial (trace_closure_system SF x.val x.property geq2) :=
+by
+  intro h_br
+  intro h_trivial
+  intro h_trivial2
+  let SF' := (trace_closure_system SF x.val x.property geq2)
+  --もともとtrivialでないことからxの次数は2以上。よって、xを通る全体集合以外のhyperedge ssが存在する。
+  --ss - xは、trace後のhyperedgeであり、これは全体集合ではない。
+  --よって、traceは、2つ以上のhyperedgeを含むので、trivialでない。
+  obtain ⟨ss, hss⟩ := (trivial_lemma SF).mp h_trivial
+  let newss := ss.erase x.val
+  have h_newss: (trace_closure_system SF x.val x.property geq2).sets newss := by
+    dsimp [trace_closure_system]
+    constructor
+    ·
+      simp_all only [ne_eq, Finset.mem_erase, not_true_eq_false, false_and, not_false_eq_true, newss]
+    · right
+      have: ss = newss ∪ {x.val} := by
+        ext a : 1
+        simp_all only [Finset.mem_union, Finset.mem_erase, ne_eq, Finset.mem_singleton, Finset.mem_insert]
+        apply Iff.intro
+        · intro a_1
+          by_cases a = x.val
+          case pos =>
+            simp_all only [not_true_eq_false, and_true, or_true]
+          case neg =>
+            simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true, and_self, or_false, newss]
+        · intro a_1
+          simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, newss]
+          cases a_1 with
+          | inl h => simp_all only
+          | inr h_1 =>
+            subst h_1
+            apply h_br
+            simp_all only
+      rw [←this]
+      exact hss.1
+
+  have inc: ss ⊆ SF.ground := by
+      exact SF.inc_ground ss hss.1
+
+  have yexists: ∃ y:α, x.val ≠ y ∧ y ∈ SF.ground ∧ y ∉ ss := by
+    have ne: ¬SF.ground ⊆ ss := by
+      intro h
+      have :SF.ground = ss := by
+        exact Finset.Subset.antisymm h inc
+      exact hss.2 this.symm
+
+    obtain ⟨y, hyB, hyA⟩ := Finset.exists_of_ssubset ⟨inc, ne⟩
+    use y
+
+    constructor
+    · --x.val ∈ ssで、y ∉ ssなので、x.val ≠ y
+      intro h
+      subst h
+      dsimp [SetFamily.is_bridge] at h_br
+      exact hyA (h_br ss hss.1)
+    · simp_all only [ne_eq, not_false_eq_true, and_self, newss]
+
+  obtain ⟨y, hy⟩ := yexists
+
+  have SF'ground: SF'.ground = SF.ground.erase x.val := by
+    dsimp [trace_closure_system]
+    simp_all only [ne_eq, newss, SF']
+    obtain ⟨val, property⟩ := x
+    obtain ⟨left, right⟩ := hss
+    simp_all only
+    rfl
+
+  have h_newss2: newss ≠ SF'.ground := by
+    intro h
+    --x.valでなくて、y ¥not newssをつかって違いを示す。
+    have: y ∉ newss:= by
+      dsimp [newss]
+      intro hy
+      rw [@Finset.mem_erase] at hy
+      simp_all only [ne_eq, not_true_eq_false, and_false, SF', newss]
+    simp_all only [ne_eq, Finset.mem_erase, and_true, Decidable.not_not, not_true_eq_false, Finset.coe_mem, true_and,
+      false_and]
+
+  have newssin: newss ∈ Finset.filter (fun s => SF'.sets s) SF'.ground.powerset := by
+    rw [SF'ground]
+    rw [Finset.mem_filter]
+    constructor
+    ·
+      simp_all only [Finset.mem_powerset, subset_refl]
+      dsimp [newss]
+      intro x hx
+      simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true, true_and]
+      obtain ⟨left_3, right_2⟩ := hx
+      exact inc right_2
+
+    ·
+      simp_all only [ne_eq, SF', newss]
+
+  have SF'in : SF'.ground ∈ Finset.filter (fun s => SF'.sets s) SF'.ground.powerset := by
+    rw [Finset.mem_filter]
+    constructor
+    ·
+      simp_all only [Finset.mem_powerset, subset_refl]
+    ·
+      simp_all only [ne_eq, SF', newss]
+      dsimp [trace_closure_system]
+      constructor
+      ·
+        simp_all only [ne_eq, Finset.mem_erase, not_true_eq_false, false_and, not_false_eq_true, newss]
+      · right
+        have: SF.ground = SF.ground.erase ↑x ∪ {↑x} := by
+          ext a : 1
+          simp_all only [Finset.mem_union, Finset.mem_erase, ne_eq, Finset.mem_singleton, Finset.mem_insert]
+          apply Iff.intro
+          · intro a_1
+            by_cases a = x.val
+            case pos =>
+              simp_all only [not_true_eq_false, and_true, or_true]
+            case neg =>
+              simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true, and_self, or_false, newss]
+          · intro a_1
+            simp_all only [Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_true, SF', newss]
+            obtain ⟨val, property⟩ := x
+            cases a_1 with
+            | inl h => simp_all only
+            | inr h_1 =>
+              simp_all only
+        rw [←this]
+        exact SF.has_ground
+
+  have h_newss3: {newss,SF'.ground} ⊆ Finset.filter (fun s => SF'.sets s) SF'.ground.powerset := by
+    intro x hx
+    simp_all only [Finset.mem_insert, Finset.mem_singleton, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset]
+    cases hx with
+    | inl h =>
+      simp_all only [and_self]
+    | inr h_1 =>
+      simp_all only [subset_refl, and_self]
+
+  have : ({newss, SF'.ground}:Finset (Finset α)).card = 2 := by
+    simp_all only [ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_true, subset_refl, true_and, Finset.mem_singleton,
+      not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem, Finset.card_singleton, Nat.reduceAdd, SF', newss]
+
+  have : (Finset.filter (fun s => SF'.sets s) SF'.ground.powerset).card ≥ 2 := by
+    let fcl := Finset.card_le_card h_newss3
+    simp_all only [ge_iff_le]
+    convert fcl
+    exact this.symm
+
+  have : SF'.number_of_hyperedges ≥ 2 := by
+    dsimp [SetFamily.number_of_hyperedges]
+    simp_all only [ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_true, subset_refl, true_and,
+      Finset.mem_singleton, not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem, Finset.card_singleton,
+      ge_iff_le, Nat.ofNat_le_cast, SF', newss]
+  dsimp [is_trivial] at h_trivial2
+  simp_all only [ne_eq, Finset.mem_filter, Finset.mem_powerset, and_true, subset_refl, true_and,
+    Finset.mem_singleton, not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem, Finset.card_singleton,
+    ge_iff_le, Nat.not_ofNat_le_one, SF', newss]
+
+def P_nontrivial {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (n : Nat) : Prop :=
+   (∀ (F : ClosureSystem α) [DecidablePred F.sets], F.ground.card = n → ¬ is_trivial F → ∃v, v ∈ F.ground ∧ F.is_rare v)
+
+def P_has_empty {α : Type} [DecidableEq α] [Fintype α] (n : Nat) : Prop :=
+   (∀ (F : ClosureSystem α) [DecidablePred F.sets], F.ground.card = n → F.has_empty → ∃ (v : α), v ∈ F.ground ∧ F.is_rare v)
+
+--定理： nontrivialな閉集合族に対してrare vertexが存在することと、空集合持つ集合族でrare vertexを持つことが同値。
+theorem bridge_free_theorem {α : Type} [Infinite α] [Fintype α] [DecidableEq α] :
+  (∀ (n : Nat), @P_nontrivial α _ _ n) ↔ (∀ (n : Nat), @P_has_empty α _ _ n) :=
+by
+  apply Iff.intro
+  · -- 簡単な方向。nontrivialな任意の集合族にrareなvertexが存在するので、
+    dsimp [P_nontrivial,P_has_empty]
     intro h --bridgeを持つ場合の仮定
     intro n
     intro F inst_1 a a_1
-    intro eu
-    obtain ⟨u, hu⟩ := eu
-    --ここから新しい集合族を考えたい。
-    --台集合は、F.groundにuを加えたもの。
-    --F.setsとなるhyperedgeは、F.sets sを満たすsにuを加えたもの。s cup u
-    --今のままだとF.sets sに対して、
-    let F' := SetFamily.mk (insert u F.ground) (fun s => u ∈ s ∧ F.sets (s.erase u)) (by --inc_ground
-      intro s
-      simp
-      intro su
-      intro sfs
-      intro x
-      rw [Finset.mem_insert]
-      intro hx
-      by_cases hxu: x = u
-      case pos =>
-        left
-        exact hxu
-      case neg =>
-        right
-        have : x ∈ s.erase u :=
-        by
-          subst a
-          simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true, and_self]
-        have :s.erase u ⊆ F.ground :=
-        by
-          exact F.inc_ground (s.erase u) sfs
-        subst a
-        simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true, and_self]
-        apply this
-        simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, not_false_eq_true, and_self]
-    ) (by --nonempty_ground
-    subst a
-    simp_all only [Finset.insert_nonempty]
-    ) --ここまででF'の構築。
+    have :¬is_trivial F := by
+      exact has_empty_is_nontrivial F a_1
+    obtain ⟨v, hv_ground, hv_rare⟩ := h n F a this
+    use v
 
-    have F'_closure : ClosureSystem α :=
-    { ground := F'.ground
-      sets := F'.sets
-      inc_ground := F'.inc_ground
-      nonempty_ground := F'.nonempty_ground
-      intersection_closed :=
-      by
-        simp
-        intro s t
-        intro hs hss
-        intro ht hst
-        constructor
-        subst a
-        simp_all only [and_self]
-
-        have : s.erase u ∩ t.erase u = (s ∩ t).erase u :=
-        by
-          subst a
-          simp_all only [Finset.erase_inter, Finset.mem_inter, Finset.mem_erase, ne_eq, not_true_eq_false, and_true,
-            and_false, not_false_eq_true, Finset.erase_eq_of_not_mem]
-          ext a : 1
-          simp_all only [Finset.mem_inter, Finset.mem_erase, ne_eq]
-          apply Iff.intro
-          · intro a_2
-            simp_all only [not_false_eq_true, and_self]
-          · intro a_2
-            simp_all only [not_false_eq_true, and_self]
-        rw [←this]
-        exact F.intersection_closed (s.erase u) (t.erase u) hss hst
-
-      has_ground :=
-      by
-        constructor
-        simp
-        convert F.has_ground
-        simp
-        exact hu
-    }
-
-    have F'ground: F'.ground.card = n + 1 :=
-    by
-      subst a
-      simp_all only [not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem]
-
-    have :(insert u F.ground).card = n + 1 :=
-    by
-      subst a
-      simp_all only [not_false_eq_true, Finset.card_insert_of_not_mem]
-
-    --#check F'_closure.ground
-
-    --have F'closureground : F'_closure.ground.card = F'.ground.card :=
-    --by
-    --  sorry
-
-    have F'closureground: F'_closure.ground.card = n + 1 :=
-    by
-      sorry
-
-    --#check h (n+1) F'_closure F'closureground
-
-    sorry
-
-  · -- 帰納法による方向: Bridge-Free でない場合に Bridge を除去して帰納仮定を適用
+  · -- 帰納法による方向: emptyに対する予想を仮定して、一般の場合を示す。
     intro h
     intro n
     dsimp [P_has_empty] at h
-    dsimp [P_has_bridge]
-    intro F inst_1 h_size
+    dsimp [P_nontrivial]
+    apply @Nat.strong_induction_on (λ n => ∀ (F : ClosureSystem α) [DecidablePred F.sets], F.ground.card = n → ¬is_trivial F → ∃ v ∈ F.ground, F.is_rare v)
+
+    intro n ih F inst_1 h_size h_trivial
+    --emptyを持つ場合と持たない場合に分ける。
     by_cases h_bridge : F.has_empty
-    apply @Nat.strong_induction_on (λ n => @P_has_bridge α _ _ n)
-    intros n ih F dp fgc
-    sorry
-    sorry
-    /-
-    by_cases h_bridge : @P_has_empty α _ _ n F dp fgc
     case pos =>
-      -- F が Bridge を持たない場合、PP_Bridge n を直接適用
-      specialize h n F fgc h_bridge
-      obtain ⟨v, hv_ground, hv_rare, _⟩ := h
+      have h_ground_card : F.ground.card = n := by
+        exact h_size
+      have h_trivial : ¬is_trivial F := by
+        exact h_trivial
+      obtain ⟨v, hv_ground, hv_rare⟩ := h n F h_ground_card h_bridge
       use v
-    -/
-    case neg =>
+
+    case neg => --emptyを持たない場合。帰納法を使って証明
+
+
       -- F が Bridge を持つ場合、Bridge を削除して帰納仮定を適用
       dsimp [ClosureSystem.has_empty] at h_bridge
-      sorry
-      /-
-      push_neg at h_bridge
-      obtain ⟨v, hv_ground, hv_bridge⟩ := h_bridge
+
       have h_ground_card' : F.ground.card ≥ 1 := by
-        subst fgc h_size
-        simp_all only [and_true, ge_iff_le, Finset.one_le_card]
-        use v
+        convert F.nonempty_ground
+        subst h_size
+        simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card]
       by_cases gc: F.ground.card = 1
-      case pos =>
+      case pos => --台集合の大きさが1のとき
+
         dsimp [SetFamily.is_rare]
-        -- F が 1 つの頂点だけからなる場合、その頂点は rare vertex である
-        -- 唯一の頂点を取り出す。vvとする。
-        -- F.has_groundより、全体集合がhyperedgeである。空集合がhyperedgeであっても、なくてもvvは、rareとなる。
-        -- なぜなら、vvが含まれるhyperedgeがあるとすると、vvを含むhyperedgeは、全体集合のみである。
-        -- このとき、vvを含むhyperedgeは、全体集合のみである。全体集合は、hyperedgeである。よって、vvは、rare vertexである。
-        dsimp [SetFamily.degree]
-        dsimp [SetFamily.number_of_hyperedges]
+        -- 台集合が1(gc)で、空集合を持たない(h_bridge)ということは、全体集合だけ。
+        -- このケースはtrivialになることを示す。
+        dsimp [is_trivial] at h_trivial
 
         rw [Finset.card_eq_one] at gc
         obtain ⟨vv, h_vv⟩ := gc
         use vv
         constructor
-        subst fgc h_size
+        subst h_size
         simp_all only [and_true, Finset.mem_singleton, Finset.card_singleton, ge_iff_le, le_refl, Nat.lt_one_iff,
           forall_eq]
         simp
@@ -702,80 +1042,150 @@ by
           simp_all only [Finset.mem_powerset, Finset.mem_singleton, Finset.mem_insert, Finset.mem_singleton]
           apply Iff.intro
           · intro a_1
-            subst h_size fgc hv_ground
+            subst h_size
             simp_all only [and_true, Finset.subset_singleton_iff, Finset.card_singleton, Nat.lt_one_iff, forall_eq,
               ge_iff_le, le_refl]
           · intro a_1
             cases a_1 with
             | inl h =>
-              subst h_size fgc hv_ground h
+              subst h_size  h
               simp_all only [and_true, Finset.card_singleton, Nat.lt_one_iff, forall_eq, ge_iff_le, le_refl,
                 Finset.subset_singleton_iff, true_or]
             | inr h_1 =>
               subst h_1
-              subst h_size fgc hv_ground
+              subst h_size
               simp_all only [and_true, Finset.card_singleton, Nat.lt_one_iff, forall_eq, ge_iff_le, le_refl,
                 subset_refl]
-        simp_all only [Finset.mem_singleton, Finset.mem_powerset, Finset.empty_subset, and_self]
-        rw [←pow]
-        rw [@Finset.card_filter]
-        rw [@Finset.card_filter]
-        simp_all only [Finset.mem_singleton, Finset.mem_powerset, Finset.empty_subset, and_self]
-        rw [Finset.sum_insert]
-        rw [Finset.sum_singleton]
 
-        by_cases fe: F.sets ∅
-        case pos =>
-          subst h_size fgc hv_ground
-          simp_all only [and_true, Finset.card_singleton, Nat.lt_one_iff, forall_eq, ge_iff_le, le_refl,
-            Finset.not_mem_empty, and_false, ↓reduceIte, Finset.mem_singleton, zero_add, Nat.cast_ite, Nat.cast_one,
-            CharP.cast_eq_zero, mul_ite, mul_one, mul_zero, Finset.sum_boole, Nat.cast_id]
-          split
-          next h_1 =>
-            simp_all only [Nat.ofNat_le_cast]
-            rw [@Finset.card_filter]
-            rw [Finset.sum_insert]
-            rw [Finset.sum_singleton]
-            simp_all only [↓reduceIte, Nat.reduceAdd, le_refl]
-            apply Finset.not_mem_singleton.mpr
-            intro h
-            have : v ∈ {v} := Finset.mem_singleton_self v
-            rw [← h] at this  -- `h : ∅ = {v}` を代入
-            simp at this
-
-          next h_1 =>
-            simp_all only [Nat.cast_nonneg]
-
-        case neg =>
-          --このケースは頂点はrareにならない。bridgeを持たないので仮定に矛盾。
-          exfalso
-          dsimp [isBridgeFree] at h_bridge
-
+        have : F.number_of_hyperedges = 1 := by
+          dsimp [SetFamily.number_of_hyperedges]
+          rw [h_vv]
+          rw [pow]
+          rw [@Finset.card_filter]
+          rw [Finset.sum_insert]
+          rw [Finset.sum_singleton]
+          simp
+          subst h_size
+          --((if F.sets ∅ then 1 else 0) + if F.sets {vv} then 1 else 0) = 1を示せばいいが、
+          -- h_bridgeよりF.sets ∅ = falseであり、F.has_groundより、F.sets {vv} = trueである。
+          have h0 : F.sets {vv} :=
+          by
+            rw [←h_vv]
+            exact F.has_ground
+          simp_all only [Finset.card_singleton, ge_iff_le, le_refl]
+          have h1 : (if F.sets ∅ then 1 else 0) = 0 := by simp [h_bridge]
+          have h2 : (if F.sets {vv} then 1 else 0) = 1 := by simp [h0]
+          simp
+          show ∅ ∉ {{vv}}
+          rw [Finset.mem_singleton]
+          exact ne_of_beq_false rfl
+        simp_all only [ge_iff_le, Nat.ofNat_le_cast]
+        subst h_size
+        simp_all only [not_true_eq_false]
 
       case neg =>
         have g_card : F.ground.card ≥ 2 := by
-          search_proof
-        let F' := F.trace v hv_ground h_ground_card'
-        let F'_closure : ClosureSystem α := trace_closure_system F v hv_ground h_ground_card'
-        have h_closure_ground : F'_closure.ground = F.ground \ {v} := by
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card]
+          apply Nat.succ_le_of_lt
+          have h : F.ground.card > 1 :=
+          by
+            apply Nat.lt_iff_le_and_ne.mpr
+            constructor
+            simp_all only [Finset.one_le_card]
+
+            simp_all only [ne_eq]
+            apply Aesop.BuiltinRules.not_intro
+            intro a
+            simp_all only [not_true_eq_false]
+          simp_all only [gt_iff_lt]
+
+        --emptyを持たない場合は、bridgeを持つので、そのひとつを取り出して、vとする。
+        obtain ⟨v, hv⟩ := (has_empty_theorem2 F ).mp h_bridge
+
+        --let F' := F.trace v hv.1 g_card
+        let F'_closure : ClosureSystem α := trace_closure_system F v hv.1 g_card
+        let h_closure_ground : F'_closure.ground = F.ground \ {v} := by
           dsimp [F'_closure]
           dsimp [trace_closure_system]
-          subst fgc
-          simp_all only [Finset.card_erase_of_mem]
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, F'_closure]
+          obtain ⟨left, right⟩ := hv
+          ext a : 1
+          simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, Finset.mem_sdiff, Finset.mem_singleton]
+          apply Iff.intro
+          · intro a_1
+            simp_all only [not_false_eq_true, and_self]
+          · intro a_1
+            simp_all only [not_false_eq_true, and_self]
         -- F' の ground の要素数を n - 1 に縮小
         have h_ground_card' : F'_closure.ground.card = n - 1 := by
           rw [h_closure_ground]
-          rw [Finset.card_erase_of_mem hv_ground]
-        -- F' が rare vertex を持つことを示す
-        let tpv := trace_bridge_vertex_rare F v hv_ground hv_bridge
-        apply tpv.mpr
-        have : n - 1 < n := by
-          apply Nat.sub_lt_self
-          exact h_ground_card'
-        let ihn := ih (n-1) this
-        dsimp [P_Bridge] at ihn
-        let ihnf := ihn F'_closure h_ground_card'
-        rw [h_closure_ground] at ihnf
-        exact ihnf
-      -/
-    · sorry
+          let fc := Finset.card_erase_of_mem hv.1
+          have :F.ground \ {v} = F.ground.erase v := by
+            ext a : 1
+            simp_all only [Finset.mem_erase, ne_eq, Finset.mem_sdiff, Finset.mem_singleton]
+            subst h_size
+            simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, F'_closure]
+            obtain ⟨left, right⟩ := hv
+            apply Iff.intro
+            · intro a_1
+              simp_all only [not_false_eq_true, and_self]
+            · intro a_1
+              simp_all only [not_false_eq_true, and_self]
+          rw [←this] at fc
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, Finset.card_erase_of_mem, F'_closure]
+
+
+        -- F' が rare vertex を持つことを示す。
+        --まず、ihを使って、帰納法の仮定によりtraceした集合族にrareな頂点が存在していることを示す。
+        --そのあとに、trace_bridge_rareを使って、bridgeをtraceする前でもその頂点はrareであることを示す。
+        have h_trivial'  :¬is_trivial F'_closure := by
+          intro h_trivial'
+          --bridgeをtraceしたものも全体集合以外にもう1つ要素があることをいわないといけない。
+          --これは補題にしたほうがいいかも。
+          let btn := bridge_trace_nontrivial F g_card ⟨v,hv.1⟩ hv.2 h_trivial
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, F'_closure, btn]
+
+        have : n-1 < n := by
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, tsub_lt_self_iff, Finset.card_pos, Nat.lt_one_iff, pos_of_gt,
+            and_self, F'_closure]
+        let iht := ih (n-1) this F'_closure h_ground_card' h_trivial' -- FでなくF'のnontrivialが必要。
+        let tpv := trace_bridge_rare F g_card ⟨v,hv.1⟩ hv.2
+        --hを使ってrare vertexが存在することを示すのか。どの集合族に対して使うかが問題。traceしたものが空集合を持つとは限らない。
+        --specialize h (n-1) F'_closure h_ground_card'
+        --hは空集合を持つものだが、hを使うのではなくて、casesを使って帰納法の仮定でひとつ小さいものに対して、言明が成り立つことを使うのでは。
+        --もういちど、chatGPTの回答を復習してみる。
+        obtain ⟨v', hv'⟩ := iht
+        use v'
+        have hv'': v' ∈ F.ground := by
+            subst h_size
+            simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, tsub_lt_self_iff, Finset.card_pos, Nat.lt_one_iff,
+              pos_of_gt, and_self, F'_closure]
+            rw [h_closure_ground] at hv'
+            simp_all only [Finset.mem_sdiff, Finset.mem_singleton, F'_closure]
+        constructor
+        ·
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, tsub_lt_self_iff, Finset.card_pos, Nat.lt_one_iff, pos_of_gt,
+            and_self, F'_closure]
+        ·
+          let tpvv := tpv ⟨v',hv''⟩
+          show F.is_rare v'
+          have vneq: v ≠ v' := by
+            intro h
+            subst h
+            subst h_size
+            simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, tsub_lt_self_iff, Finset.card_pos, Nat.lt_one_iff,
+              pos_of_gt, and_self, F'_closure]
+            rw [h_closure_ground] at hv'
+            simp_all only [Finset.mem_sdiff, Finset.mem_singleton, F'_closure]
+            simp_all only [not_true_eq_false, and_false, false_and, F'_closure]
+          --have vneq': ⟨v',hv''⟩ ≠ ⟨v,hv.1⟩ := by
+          refine (tpvv ?_).mpr hv'.2
+          subst h_size
+          simp_all only [ge_iff_le, Finset.one_le_card, ne_eq, tsub_lt_self_iff, Finset.card_pos, Nat.lt_one_iff,
+            pos_of_gt, and_self, Subtype.mk.injEq, not_false_eq_true, F'_closure]
